日本婆婆 視 M$ EXCEL 為藝術

日本一名退休耆英，因要照顧年長的母親而提早退休，但因此接觸到電腦平台。在學習電腦期間透過 Excel 去創作藝術，成為了她的第二事業。

若宮正子自高中畢業後一直在銀行工作，在她 60 歲時為了照顧家中 90 歲的母親而提早退休。因此減少了出門的次數，令她的生活變得更加悶悶不樂。直到某天她從雑誌中看見一篇文章中說「只要擁有電腦，就算足不出戶都可以接觸他人」，就決定立刻去買電腦，開拓了她的創作生涯 。

若宮正子部分用 Excel 創作的圖案

初初接觸電腦時，她認為只操作複雜困難，就算有教材教學要學習使用絕非一朝一夕之事。當打開 Excel 時更認為它是一排排煩人的數字排在一起，於是就抱著「要將 Excel 變成有趣創作軟件 」的心態去嘗試。最終經過一些創意和思考，她以線條和格子塗滿的方式作畫，將這個沈悶的試算表軟件變成了屬於她的畫布 。

她更將自己創作的圖案印在不同的東西上。

目前 83 歲的她不但創作了無數的藝術品，更將它們印刷在扇子、鎖匙扣上變成商品。還在近 10 年來在自己家裡開班教學，也到各大學演講，門生不計其數。此外她最近開始學習使用 3D Builder，將自己以往的作品 3D 化，可見薑還是老的比較辣。

她透過3D Build將一些舊作立體化。

若宮正子於2014年 TEDxTokyo 中發表的演講

勁

有人用execl畫過動漫人物

呢張先岩

自卑，阿婆都咁勁

cap下圖又無左1%

而家得返3%

就好似俾部PC佢，佢當係暖風機咁
唔知佢識唔識sql 呢

日本人真係一個好有創意既民族

其實不難

心態幾正確

sod

小畫家-->法拉利

如果佢唔係阿婆 啲人彩佢都傻

唔似香港廢老妹吓妹吓

80幾歲：學 excel 唔難
20幾歲：學 linux 好難

淨係識用EXCEL基本功能
真心佩服

d廢中成日話excel 係人都識 都傻

勁月

唔係日本人創意高
係佢地識將舊經驗用新經驗覆蓋
有創意既香港人會比冇創意既香港人抵制
認為搞亂檔，實際係唔想人成功，顯得自己失敗
libreoffice 畫 linux 企鵝

香港年輕個班都係一樣，包括你

我：set gpu passthrough 落kvm到好難

唔 seu gpu passthrough 用唔到 linux ?
你突顯緊香港人係幾失敗

你叫我以後寫CV仲寫唔寫識EXCEL好

你無裝GUI tools咩

我成日開緊call嗰陣用excel黎畫公仔

逃避問題只需搵藉口，藉口好易搵
解決問題必須搵方法，對香港人黎講要佢搵方法已經好困難

點係excel畫野
平時都係計下數，整下report

( Show Blocked User - LIHKGMr.A )

香港d廢老 剩係識坐喺公園等死

香港 d 廢青同廢中剩係坐係屋企打機

唔好問點做
自己試左先

好勁 活到老學到老

咁又唔洗，我相信佢老左都咁勁學習能力，如果佢後生生於呢個年代，極有可能係 phd 級數。

咁老都做IT狗

好勁, 重可以搵食賺錢

用excel畫gundam,呢位婆婆應該只係入門玩家

哦

用 vector 工具畫實際唔算 excel
用 inkscape 都可以做到
今次用 excel 做真係用 excel 一格一格填色

唔set gpu passthrough落kvm到點玩directx games？

d games 唔係行 directx set 乜撚 gpu passthrough ?

其實都係將d cell整到正方形一格格pixel化
然後每個cell填顏色咋麻
其實個啊婆用小畫家仲快

我想玩directx games 喎

點解人地d阿婆咁型